全力支持林鄭月娥續任特首 最好做足十年

盧斯達

現在外面有人吹風，說林鄭月娥會下台。當然，很多想做特首的人，最近都會很活躍。至今反送中運動，嚴格來說還是沒有一個目標成功爭取，主流群眾想退場，想返回選舉遊戲，想返回一國兩制殖民狀態的舒適區，是現時的情況。

林鄭會下台嗎？
「林鄭會下台」的吹風，不管是真是假，是依據群眾厭戰的心態來設計，它是一個誘惑的裸女。好像馬田史高西斯執導的《基督最後的誘惑》，裏面的耶穌夢想做回一個正常人，結婚生子，像常人一樣老死。是繼續征途，還是認輸偷生，靠僥倖渡日，既是肉氣之戰，還是一念之間的意志之戰。

但站在香港人的利益立場來說，我們當然要支持林鄭月娥繼續留任，最好做足十年。原理跟我們尊稱梁振英是香港國父一樣。林鄭月娥剛愎自用，長於政總深宮AO之手，不知世務，但又瞧不起「非菁英」，那是香港人練武的好對像。

林鄭Connect了香港各種板塊；林鄭的傲慢是反對陣營最好的動員機器；林鄭現在不上不下，權威已失，與北京的心病浮面，與各級公務員和前線警察已有嫌隙；而且不可一世的林鄭，因為反送中運動，要急召央視香港分部 (即TVB)做個人專訪，流淚賣小強，之後出來道歉。

雖然明顯不是情真意切。但對於考試永遠高分、沒有受過甚麼大世界委屈的玻璃菁英，可說是奇恥大辱。一個已經吃了敗仗，霸氣已失的林鄭留任，還是換了一個人，加上新官上任三把火好？大家還記得林鄭上台的時候，泛民議員急不及待自製「和風」，希望大和解？然後與特首如膠似漆了好一段時間。那就是林鄭在道歉記者會也念念不忘的「頭兩年的相對和平」，換了個人，只是毒藥又換上另一層糖衣。

叫人下台的產業鏈
時間不站在香港人那邊。反送中抗爭之中，很多人也只是「相對」覺醒，「林鄭下台」叫得很順，因為這麼多年，XX下台，已經入了潛意識。叫人下台，也產生了一條成本很低的「下台產業鏈」(叫這個，暫時不會被剝奪政治權利)，每個人都可以做分銷商。而這個產業是永續的，因為有特首，就有人叫特首下台，但那不會解決真正問題，甚至連小修小補也做不到。

林鄭下台，對北京和本地建制派來說，是止蝕的大好事，避免結構性問題被觸發，連帶阻礙香港人「繼續覺醒」，是合乎大局好處的smart move。香港人自己叫林鄭下台，隱含的意義是，大家很想回復正常，退休或現任高官也是不斷呼籲的「盡快恢復秩序」。那所謂的正常，其實就是不亂之亂，整個香港看似正常運作，但其實內裏不斷腐壞。

其結果就是現在看到的，政府堅拒回應香港人的要求、胡亂定性示威為「暴動」、警隊理直氣壯的濫暴、醫院出賣病人資料，這一切，都是在之前二十年的大致安定中醞釀出來的毒蟲。只要有某主任的祝福，就覺得自己可以為所欲為。這是「回歸」之後逐漸在香港橫行的權力世界觀。

民意的作用
難道林鄭下台，這些結構中的黑暗就可以清洗？我們急著恢復秩序，也是將垃圾掃入梳化底，只是幫助滋生更多的細菌。不是想年齡歧視，但中老年人普遍想退場，並不出奇，這涉及體力、精力、世界觀和形勢研判不同，但你們應該深思，你們又賺回了幾年的和平，之後的大動蕩，成本都是後來的人付。你們一向很smart，但太smart就會連下一代的資源都透支。

錢，是上世代賺了，但政治機會和基本人權呢？留下一點爛攤子以外的東西吧。個別輸了三十年的常敗軍，教香港人要如何贏，除了不自知自己的歷史定位，還是信不過前線；又有人談如何如何就會「民意逆轉」。問題是，民意究竟是甚麼？當一百萬人上街，二百萬上街，算不算民意？

「爭取民意」，和「要求林鄭下台」一樣，是不是一個永續的無本生利生意？當我們被侵略的時候，大多數人都說要謀定而後動，我們需要糧草和民意。現在東西已經有了，比歷史上任何一個時期都要多，他們就說要更多糧草和更多民意。很多人都籌款了吧，還有二百萬人在後盾，這不算有民意？
後人會怎樣評價我們？

我不是說大家應故意敗壞既有的民意基礎。行動的時候，有公眾同情和不反對，總是好的；為了避敵之強，我們可以繼續穩健的游擊示威和壓力戰。

但民意和資源不是一盤生意，我們不是為追求業績不斷增加而活動，民意和資源只是為了抗爭而存在。正如物資是為了支援抗議者，而不是為了物資站壯大，物資站壯大本身是虛無的，是一條銜著自己尾巴的蛇。民意不斷增加，可以用來選舉；但香港只是某些人才能玩這遊戲，而且這遊戲是建制派有絕對優勢，那才是將好不容易儲到的民意浪擲。

如果香港人有了民意和資源，卻成為守財奴，那是本末倒置。如果我們贏得了世界，卻輸了訴求，那如何對得住犧牲的人？有人死了，有人被捕，極有可能被告暴動。這些人犧牲了整個人生，而我們如何眾志成城、滿城燭光，那都是於事無補。最後歷史都會說我們失敗，我們的後代都會判定我們失敗。歷史書會寫，這是一場漂亮、感動人心的抗爭，但最終還是失敗。

下一代，一定會怨我們。